荷蘭駐台機構更名 中國提出嚴正交涉

荷蘭貿易暨投資辦事處代表紀維德(Guy Wittich)本週一宣佈，該處的名稱簡化為“荷蘭在台辦事處”，並形容這樣的更名是“少一點，多很多”。

對此，中國官媒《環球時報》報導，中國駐荷蘭大使館表達了嚴重關切，隨即與荷蘭外交部聯繫，要求荷方澄清，並提出嚴正交涉。

報導還說，台灣問題涉及中方核心利益，堅持“一中原則”是發展中荷關係的政治基礎。

新冠疫情持續蔓延全球之際，台灣日前捐贈荷蘭60萬片口罩，荷蘭外交官員回函表示感謝，並肯定台灣成功控制疫情，也將學習相關經驗。

另一方面，荷蘭衛生部表示，已經召回60萬片從中國進口的口罩，理由是這些口罩的質量未達標準。

仲夠膽攞啲唔及格既口罩出黎講 唔講荷蘭都冇咁嬲 回左水未

全世界都知台灣係一個國家
係得中國唔知

中華民國(在台灣)立國仲早過共匪國！

肯定冇

橙軍做得好

台灣先係荷蘭自古以來不可分割的一部分 真祖國

英國早就改左
又唔見中國果時出聲
美國幾時改
唔好叫美國在台"協會"

荷蘭擁有過台灣，歷史上有話語權

中共國從來未擁有過但係度説三道四

唔滿意咪撤咗自己個註荷蘭領事館抗議囉！
再唔係咪命令台灣省唔俾簽證俾果間註台辦嘅人員囉！台灣省唔係你哋嘅咩？

手指頭粗禁錯sor